[屌出黎] 醫護工會：行動會否升級視乎醫管局高層是否向政府施壓

醫護工會：行動會否升級視乎醫管局高層是否向政府施壓

爭取全面封關的醫管局員工陣線，今日啟動首階段罷工行動，號召非緊急服務的會員罷工。工會主席余慧明表示，有超過2500人參與，與原本預計的3000人數目接近，有部分會員未必可到街站簽到。她認為，工會行動迫使到政府逐步封關，但看不到政府有誠意全面封關，至於會否再升級行動，視乎醫管局高層是否願意站在員工立場，作為代表向政府施壓。

政府下午宣布再封多個關口，之後集中使用機場、深圳灣及港珠澳大橋3個口岸。根據入境處數字，昨日約有88000人次經這3個口岸入境，佔總入境數字的六成。余慧明說，因此看不到政府有誠意全面封關，重申工會要求當局禁止所有非香港居民經內地入境，而香港居民從內地入境後，要被強制隔離。

對於特首林鄭月娥表示，新措施與醫管局部分員工罷工無關，又指任何人用極端手段威逼政府都不會得逞，余慧明回應說，基本法保障港人有罷工權利。她又說，接獲會員投訴指上司施壓，因此工會其中一個訴求是要求醫管局高層，承諾不會秋後算帳。

講咁多做乜，全面封關呀

佢嘅意思係咪醫管局唔幫口就會升級,幫口就唔升級?

Push

支持醫護工會一切決定

無用架喎
醫管局都話唔到事

直接重組HA啦
訓撚左幾耐呀 仲想靠HA高層
HA送多次魚蛋燒賣係A&E食都仲得呀

班友主動散水
施壓失敗都唔升級